作為中文教師 其實我可以做咩

去普教中小學從中影響？
定留翻係其他小學堅持教我個廣東話？
我可以做咩
好唔想好似《十年》咁
我好想守護廣東話

推

幫手文宣

轉行/辦學

語言要消失唔是靠老師你可以解決。其實是同香港文化無再主導中國嘅娛樂產業有關，以前好多人想學廣東話，甚至想扮香港講普通話嘅口音。

依家d 蝗仔蝗女通街大大聲講蝗話
同屋企人啊 同同學啊都係
佢地根本冇諗過要用廣東話

教多Ｄ吹屎安式普通話

會啊

補習？

係啊真係好辛苦 次次都覺得好哽耳

真係冇辦法？

我普通話都唔係特別好

文宣 除左政事文宣外
可以整埋粵語正音字既 文宣
閱讀理解可以用報紙或社評既文
或者有關歷史既文
中史唔係必修科 唯有靠你啦 老師
半年後 可能612既人比人拉唒返去
下一代係蝗定local都好
希望你守住下一代既教育 知識 同思考
一個老師 影響十個 聚沙成塔 靠你啦

岩
最緊要勿忘初心
勿做教畜
好好教下一代

發夢想可能我都比人拉埋翻去

教埋佢地唔好整係睇cctvb 唉

好難堅持 但呢個時候做老師好似特別有使命感

打多左個想字

你最有用既地方係錢；
同埋感染下一代

開學堂

我知道唔係政府合約既老師好驚比人炒咖
我都唔希望有良知既老師比人炒
所以你派啲 真係令佢地政治覺醒、學識自己諗對錯既文比佢地做閱讀理解時
可以強調 今日教修辭手法 今日教格式
班學生吸收到啲咩 係佢地既造化
但係你提供道門幫到好多好多

堅持下糾正學生嘅中文，唔準佢地用大陸式嘅中文。

收到
但小學生真係吸收唔到好多

呢個基本 見到簡體都懆底

就算我地發夢比人拉唒
老套啲講句 精神長存
我雖然政治冷感 但呢種時候都行出黎
都係靠中文老師 通識 中世史 同傳道師 既一點一滴叫醒
所以老師真係好重要好重要

係呀 都要睇反面教材 先知咩叫 報導 同報道

你有好嘅老師

你真係中文教師？
「作為」中文教師
同「留翻係」都寫得出？

真係好嬲 諗起以前都係比cctvb誤導左好多

我一見就圈起佢扣分

你估中文老師門檻好高咩
呃你有金執

盡做囉 有好多野簡單 但好重要
例如 警察既職業 除暴安良
叫佢地答何謂暴呀？
喔 原來不問原因咁開槍射殺平民係唔啱既
簡單 但係係真理 啱既野
有如 勤洗手 係幼稚園教 但係對於hk既疾病黎講 終身受用
蝗蟲屋企冇家教呢回事 例如係公眾場合唔好大聲叫
分分中 中產都冇教
一般學校唔會有呢啲課
所以你既責仼係好重要你教好一個蝗蟲 香港多一分希望

班老師係政府工 老子什麼都不怕果種
有呢種權 當然用盡黎教學生啦
亦有75%既老師 縮 同一齊叫學生禁言
學校校長最中意我地禁言同奶共
但以前啲師兄已經會唱到啲校長開fb page同上新聞
當年第一次去64 係一個由大6轉入黎讀既同學 佢了解後 佢帶團去
所以老師係好緊要 好緊要
可以改變10%蝗已經好有效！

係呀屌 冇諗到可以咁撚賤
如果香港有明天 我會幫手爭取 第四權問責制 一次假新聞扣次分 扣夠釘牌 成個台所有員工永世不得再入呢行

有細路講普通話 我會堅持要佢讀中文
有鄉音會迫佢讀到正為止

冇諗過係香港居然有媒體可以大條道理做假新聞
真係好心淡

普教中真係冇嘢可以做？

Thank you !
多謝你！ 少一分蝗語 多一分美好！

所以 課金去立場 apple last two so sad

我都課咗 要頂住

老師好有心好難得，加油相信自己，一定可以影響更多嘅下一代

唔係話呃我
不過教中文寫嗰幾個字都咁多錯
有啲匪夷所思啫

平時少用果種語言 學習動機會低啲
上堂播廣東話影片 例如Ben sir 學習廣東話嘅片
廣東歌 網上小說 畀佢地接觸多啲

叻啲嘅同學 畀香港作家嘅書佢地睇 王貽興 etc
如果冇個人意識 朋輩壓力重 會跟大眾睇同樣嘅野

老師玩埋抖音？

《笑星救地球‧97前後》再爆紅 網民爭相重溫「大陸化」預言

播吓呢啲等佢地知道 廣普之別

上網出post手快快 又係口語 唔緊要
佢教學生時 留意返就okay啦
btw 正字特警係文宣？
我都係尋日先識 係 同 喺

我真係好少打個喺字
sor9

都啱

有能力既話，請入教育局，以教育局局長為目標
唔得，就教學生批評思考，最簡單既層次係質疑所有人講既野，包括老師同校長
唔好諗住老師講既野一定岩，講野要有理據
再教佢地分析時事，多用互聯網，睇2個或以上既人寫同一個題目既時事題目，學識如何判斷何謂合理

做老師唔應該只係教課本知識，係教佢地如何思考，思考所用既工具，同做人最終既理想（道德）。

我中學答卷都貪快寫殘體
我覺得中一到中五都要禁止佢地用殘體字
中六為考試寫多啲可以當睇唔到
最多考前同佢地講 日後人生正定殘 自己簡

ching教中學？
我都唔記得左中學時上bio個呀sir第一堂已經叫我地唔好信佢 要識問問題 你提出左好重要既野

老師係對學生好大影響既人
因為對於學生黎講
老師講既命令係唯一可以反駁屋企人既
老師唔好睇少自己
都唔好單純諗住打份工
因爲香港既未來真係靠班學生

我以前都貪快 考試會寫啲 以前真係會覺得冇咩所謂

其實要先同家長建立關係
而同家長建立關係既最好方法就係令學生鍾意你
鐘意上你既堂，最後鐘意讀你教既科目
只要做到以上既野，家長自然鍾意你
你就算做錯野或者做d踩界既行為，家長都唔會投訴你
所以真係要同學生打好關係
同訓練同家長講野既說話技巧
先讚後彈佢個仔女（就算無野好讚都要讚）

經過hk 2019六月
香港最值得尊重出路 醫生 老師 記者
呢班人係值得享有所有福利包括關愛座 ！
同埋最值得提高入行門檻

某啲字真係差好多筆畫
寫通識時就會差好遠

考完後出黎做野一直冇寫 堅持

真係好on9

諗起以前都有諗過做記者

係呀 不過對新老師黎講係好煩 同增加N多workload
我知而加做老師好忙 薪酬又低 又短約又易炒又盛
新老師怕被炒 唔敢做 老屎忽又行行企企袋六萬
不過新老師 做多每一少步 hk一大步
以後有咩係保障老師權益既議題我都會關注同努力幫手make noise

啱 又唔趕

實習左一年既中文老師，我決定轉行

仲讀緊？

何解

係

教育界腐化到冇撚得救，垃圾

提高門檻係真...不過入大學既最低門檻一向唔高
所以只係提高教師門檻有難度
反而呢家人工調高左，自然多人報讀，競爭大左，要成績好d既人先入讀到，照計會推高老師既質素
所以人工高真係有可能提高質素
但另一個問題係讀書叻唔等於識教書
有好多人就係讀書叻，跟本唔知點解學生會唔明同唔識
要靠自己去慢慢摸索
無返咁上下教育熱誠唔好入教育呢行...
其實無想像中咁易

盡做
課後講廣東話
課堂講廣東話歷史
推行 甚至教廣東話入文
用得靚其實仲有古雅味道

先忍辱負重
用實力證明俾班老屎忽睇
唔好為左討好上司而做一d無用既門面野
時間會證明一切

你係老師都話做唔到啲乜, 我呢啲更感無力

所以入行既機制中要加一欄 學生評核返佢
好似法院陪審團咁 要有老屎忽 在職新教師 同學生
為期一星期 上堂前半日 會比教材佢備課
咁樣考法 都幾難出到教畜
同埋真係 要有其他評核團觀在職教師課 教得好有獎勵或加人工 啱既要獎勵 質素先會提升

希望政府可以加人工比佢地
冇錢支持 佢地好易放棄

當年我中學個陣間中學推行緊初中普教中
但係有年個中文老師專登唔用普通話用返粵語教
個年我上中文堂係上得最開心同 學得最好

你參考下

補多少少
會考個陣又係比返呢個老師教
佢有堂自發教我地九聲六調

我真心好尊敬呢位老師

而加仲有幾多中文老師係會教
我都係上過一堂咁大把
香港細城市大
然後後三個唔記得

慚愧
我除咗推下po 出嚟鳩行下都無咩貢獻

行一步多一分 每做一樣微小既事都係救香港既大事呀
正字文宣係日後對香港好重要既事 希望你可以加入文宣組

唔知了
個陣佢都係後生廿零歲到
加上個年中文堂係分組 一組得十零個學生到
同埋個陣唔似依家咁多人用蝗語做母語
佢都好放心咁教

你係中文老師 你咪撚扑野教壞細路 早排我個仔個班主任大肚 跟住個衰仔問長問短話點解會咁 我第二日即刻打去學校port 撚到個班主任收皮

你自己決定
反唔到太台既話去邊都一樣
不過去邊你都要堅持
無方法時就由小做起，有heart一定得

1. 每次教文章時要確保學生要識用廣東話朗讀
（有次同學生傾計佢無啦啦用普通話講個詞語，
原來佢唔知廣東話讀音，嚇死我 ）

2.向學生強調廣東話係世界上最難語言之一，
（因你target小學生）同佢地講識廣東話好有型，
去到外國d唐人街全班都係講廣東話
-->播外國人唱廣東歌既片比學生睇，通常佢地都笑死，但起碼佢地知道廣東話好受歡迎，係佢地要proud of

3. 教下佢地9聲，有詞語就教佢地用手勢拚
（小學時，老師搞笑教我地前6聲個聲調同「三碗半牛腩飯」一樣，我somehow記成世）

4. 強調中國源遠流長既文學作品都係以廣東話為創作語言（show比佢地地好多唐詩用普通話讀係無感覺，而且唔押韻、唔好聽）

5. 同佢地聽下溫拿、beyond，教佢地寫廣東話，d小學生通常半斤八兩、amani既nakupanda wee wee好好笑（我有個學生成日唱徐小鳳，日日吹阿吹讓這風吹）

6.比揭後語佢地比賽估背後意思

真係有好多野可以玩又唔阻課堂時間
希望比到少少insight你
加油

係真 廣東話同繁體真係好靚

各有各做啦

respect

三碗半牛腩麵一百碟

好多老屎忽真係翻工等放工 罷曬啲位唔肯走

第一點真係成日出現
廣東話母語學生都成日唔識用翻廣東話讀課文
利申嗰陣仲私補緊小學生

收帶

到

用港式/台式普通話教普教中，唔用大陸用語。

驕傲明明係貶義詞，點解啲人會當左褒義詞用？
仲有，係林艾辣媽定懸崖勒馬？

辭職啦

真係去做議員咩

落左堂/私底下唔比講既？